上訴庭拒頒暫緩令 警不能再執行蒙面法

上訴庭拒頒暫緩令 警不能再執行蒙面法

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，高等法院早前裁定緊急法於「危害公安」可立法這部份違憲，蒙面法主要條文亦違憲。惟法院鑑於現時社會情況特殊，短期暫緩宣告違憲至今天，待政府提請上訴。政府及後向上訴庭申請暫緩執行裁決至上訴有結果，令蒙面法可繼續有效，惟上訴庭今頒下裁決，拒絕應政府申請頒下有效至上訴有結果的暫時有效令或暫緩執行令。

換言之，原訟庭上月22日宣告緊急法和蒙面法部份條文違憲，有關宣告將會開始執行（come into operation)。

【案件編號：HCAL2945、2949/19】

我要見到全民口罩啊！

之前拉左果d快d放人

借位：
【行動】請大中小學學生整理身邊失聯同學名冊，用作紀錄反送中死難學生名單

黑警而家拉人仲需要法例配合咩？
鍾意就拉咖啦